有無人係美國讀書移民

分享下有無咩特別野要注意
手揸住個degree想去美國讀多個degree/master再留低做野 順便移民
我想做既野係美國好吃香
我見好少人講美國 個個都係英國澳洲

lm

呢面好多人讀完書懶死唔走的 有左膠照住唔洗驚

會 好似係

OPT 視乎學校讀既 course 有無 OPT option
H1B 有 lottery, 2016 年我同人傾電話, Amazon 中籤率大約係 16%
仲有一個係 L1, 聽講話要請一啲好高級既職位, 才會申請到
利申: 聽返嚟

如果我係樓主
如果美國有學校收我, 我會去咗美國先囉, 去到美國先算

要取得居留權, 有一個辦法係結婚
仲有一個辦法係 join the Army

去加拿大讀書好過啦 美國好撚難留得低

美國係咪好難留低就好難講
我聽有 2 個人講, 佢話佢係先去加拿大, 然後再來美國

但係我都知道有 2 個 acquaintances (我知道既人, 但係又未算係朋友)
去咗美國讀書畢業, 做咗 2 年 OPT, 但係又要返嚟香港

簡單啲講, 就係 not guarantee 囉

係架 美國個d程序手續又煩 要抽綠卡又未必抽到

仲有一個辦法, 呢個比較複雜, 要先諮詢美國人權律師: 政治庇護
呢個辦法係有 ceiling 既, 我諗最多收留幾萬個香港人

建議先睇咗呢個網頁先:
U.S. Executive Order is Unlikely to Help Hong Kong Refugees

President Trump 7 月 14 日, 簽咗個 Executive Order:
The President’s Executive Order on Hong Kong Normalization
(k) reallocate admissions within the refugee ceiling set by the annual Presidential Determination to residents of Hong Kong based on humanitarian concerns, to the extent feasible and consistent with applicable law; and
(l) propose for my consideration any further actions deemed necessary and prudent to end special conditions and preferential treatment for Hong Kong.

STEM major 可以OPT 3年

抽多幾次

出左EO之後應該難左好多，問左2個律師都話香港而家要排大陸條隊，不過仲未有guidance。

利申排緊NIW，如果最後要一齊排會考慮轉EB1